\chapter*{Sammendrag}
Information diffusion er n\r{a}r en melding eller data blir sendt fra node til node via kantene i et nettverk. Information diffusion er ofte brukt i simulering i nettverks forskning siden den kan estimere hvordan data propagerer gjennom et nettverk. Et sett med noder som starter med dataen er kjent som \textit{seed nodes}. Diffusjonen starter ved \textit{seed nodes} og propagerer gjennom hele nettverket. \r{a} finne de mest optimale \textit{seed nodes} er en essensiell del av \textit{Information Diffusion}, siden de kan spre bedskjedet til mest mulig mennesker under en krisesituasjon, ved \r{a} vaksinere dem s\r{a} kan man forhindre spredning av sykdommer, eller s\r{a} er de \textit{seed node} de optimale kandidater for \r{a} promotere produkt.

\r{A} finne disse \textit{seed nodes} er et NP-hard problem og krever stor mengde beregninger. En vanlig brukt modell er kjent som Independent cascade model(ICM).  ICM kan bli gjort via \textit{sparse matrix-vector multiplication} (SPMV). Ved \r{a} bruke en applikasjons spesifikk hardware akselerator, sp kan vi optimalisere diffusjons prosessen og \textit{Seed selection}.  High level synthesis har i de siste f\r{a}tt mye mer oppmerksomhet. HLS  transformerer h{\o}y-niv\r{a} implementasjoner til lav-niv\r{a} design. Ved hjelp av HLS kan vi utvikler applikasjons spesifikk \textit{intelectual property core} (IP core) som vi implementerte i en \textit{field-programmable gate array} (FPGA) og utf{\o}re \textit{seed selection}
